突發： 民陣發起元旦守護香港大遊行

民陣發起明年1月1日元旦守護香港大遊行，主題是反對閹割議會、23條惡法、政治打壓、割地兩檢和粗暴規劃等多項議題。遊行將於當日下午兩時在銅鑼灣東角道集合，經軒尼詩道、金鐘道，到終點政府總部外，終點會有集會。民陣及多個團體今日下午舉行記者會，民陣召集人葉志衍表示，社會不同方面均見禮崩樂壞，現時議會內正就修改議事規則打硬仗，特首林鄭月娥任期內或面對23條重臨，日後會有高鐵一地兩檢粗暴通過，規劃亦有橫洲和新界東北爭議。他指今次遊行可能是修改議事規則後首次遊行，如今次不出來，下一次可能沒有機會。

民陣副召集人鄭司律表示，政府全方位損害市民利益，又指今次遊行非「大雜燴」遊行，而是政府有很多舉動，包括取消議員資格，為國歌法、23條鋪路，並稱明白在「大雜燴」打壓下，市民或會覺得過度動員，會覺得累，但站出來遊行是延續一道氣，代表在野反對的聲音。他指民陣不評估遊行人數，稱如人數多時，會多謝市民，人數少時，則顯得每個人更重要。另一副召集人區諾軒稱，昨日已向警方申請不反對通知書，並呼籲市民珍惜遊行機會。
人民力量立法會議員陳志全表示，取消議員資格、公民廣場和新界東北案的「13+3」檢控、修改議事規則、大白象超支撥款，未來都會以火速、光速通過，過去一些行動只有一、兩日通知，如過去未能出來，請市民一月一日上街。被取消議員資格的劉小麗指，基本法在中共眼中只是廢紙一張，一直基本法和一國兩制是香港市民用腳行出來捍衛，如市民灰心不出來，正中詭計，因每個人都是基本法的基石，不應展示灰心和放棄，被中共長驅直進。
新民主同盟范國威稱港人已無資格灰心，因為核心價值已經死到臨頭，被國家主席習近平牢牢掌握香港管治，並將亮劍落實一國一制，民主派已經一無所有，要爭取民意民心，指市民不能絕望，不能哀莫大於心死，要力挽狂瀾，向下一代負責。前立法會議員梁國雄則希望，市民並肩作戰，記住雨傘革命的精神，即不分彼此，共赴患難，又指對香港人有希望。

屌你老母企開D啦

做乜柒都失敗

仲要我放假比埋錢你地擦光環?

屌晒你地老母

歷任召集人[編輯]
胡露茜（2002年－2004年）[1]
莊耀洸（2004年－2005年）
鍾松輝（2005年－2006年）
孔令瑜（2006年－2007年）
鍾松輝（2007年－2008年）
韋少力 (2008-2009年)
李偉儀（2009年10月－2010年10月）
范國威（2010年10月－2011年10月）
黎恩灝（2011年10月－2012年10月）
孔令瑜（2012年10月－2013年10月）
楊政賢（2013年10月－2014年10月）[2]
陳倩瑩（2014年10月－2015年10月）
岑子杰（2015年10月－2016年10月）
區諾軒（2016年10月至今）

參與組織[編輯]
參與民間人權陣線的組織，截至2014年8月1日為止，共有51個，成員團體主要為民間團體，亦有政治團體如政黨。
以下為部份參與團體的名單。
民間團體[編輯]
香港市民支援愛國民主運動聯合會（支聯會）
香港性學會
香港非正規教育研究中心
基督徒學生運動
香港基督徒學會
彩虹行動
人權監察
香港記者協會
香港專上學生聯會
香港教育專業人員協會
香港社會工作者總工會
香港中文大學學生會
草根文化中心
深水埗社區協會
紫藤
香港天主教正義和平委員會
香港天主教勞工事務委員會
香港融樂會
新婦女協進會
基督徒關懷香港學會
先驅社
大專2012
香港民主發展網絡
香港女同盟會
香港人權聯委會
葵涌基督徒基層團體
保衛香港自由聯盟
華人民主書院
關注跨境兒童權益聯席
新世界第一巴士公司職工會
亞洲專訊資料研究中心
中華基督教會深愛堂社關團契
中國民主聯合陣線香港分部
政治團體（參政團體）[編輯]
民主黨
公民黨
工黨
香港本土
香港職工會聯盟（職工盟）
新民主同盟（新同盟）
社會民主連線（社民連）
街坊工友服務處（街工）
香港民主民生協進會（民協）
四五行動
民主動力

屌晒你地老母呀

香港中文大學學生會

過多半個月又有一大堆打手上嚟催人去嫁喇

以為係L字頭泛民含撚狗

又黎
其實搞個班人點解點諗
遊完之後點

唔夠錢洗了

守護維護香港穩定
建議民主中國

補選造勢大會

on9
議規未完 就諗遊行
永續社運

人數應該會再創新低？
既然有人手不如做其他嘢好過啦

死撚開啦善良左膠
屌你老母

他指今次遊行可能是修改議事規則後首次遊行，如今次不出來，下一次可能沒有機會。

修改前唔行？

全部都係左膠黎

唔洗叫都冇人去啦
仲俾人呃唔夠咩

其實仲會去既人係咩心態